旅行機鏡list 求指點

預弟新手 咩都識 各巴打幫手睇睇
小弟入手二手a7 諗住旅行用 主要影風景 人像
唔洗專業 平平地玩就夠
諗住轉接玩canon鏡
一支ef24 2.8 stm
一支ef 50 1.8 stm
巴打們點睇？
另外自動對焦轉接環 除左metabones
其他平價野(viltrox, fotodio)支唔支援到自動對焦？

點解要轉接canon鏡？
本身有canon鏡？

去旅行，日頭用KIT 2870咪夠方便。然後補支大光圈夜晚/室內/人像用啦

淨係MB個轉接環都夠你買KIT同埋收支手動大光圈

咩都未有 想開始學影

多謝巴打教路
手動大光圈有冇平野例子
因為我想影風景 28會唔會唔夠wide

同埋sony d鏡好似冇咁多 又好似貴d

首先你想買嗰支所謂EF 24mm f/2.8 STM，係APSC鏡(EF-S 24mm f/2.8 STM),$11xx
EF 24mm f/2.8 IS USM先係FF鏡，$44xx

Sony支1635f4
Sigma 50mm ART
風景+人像玩曬啦

原來係咁

多謝巴打賜教